> # 函数求极限

$\lim\limits_{x \to 0}$

```math

\begin{align*}
\left[\ln(x+\sqrt{x^2 + a^2})\right] = \frac{1}{\sqrt{x^2 + a^2}}
\end{align*}
```





```math
	\frac{dy}{dx}&=\frac{y-\sqrt{x^2+y^2}}{x} \\[5pt]
	\text{解：I} &= \frac{y}{x}-\frac{1}{x}\cdot\sqrt[]{x^{2}+y^{2}} \\[5pt]
	&=\frac{y}{x} - \sqrt[]{\frac{x^2}{x^2}+\frac{y^2}{x^2}} \\[5pt]
	&=\frac{y}{x} - \sqrt[]{1+\frac{y^2}{x^2}} \\[5pt]
	\text{令 $\frac{y}{x} = u \newline y=u\cdot x,dy=u+x\frac{du}{dx}$}
```

​	
$$
求不定积分 \\
\begin{align*}
&\int \frac{\arctan e^x}{e^{2x}} \mathrm{d}x \\
I={}&\int \arctan e^x \cdot e^{-2x} \,\mathrm{d}x \\
 ={}&-{1 \over 2}\int \arctan e^x \,\mathrm{d}e^{-2x}  \\
 ={}&-{1 \over 2} \arctan e^x \cdot e^{-2x}+{1 \over 2}\int e^{-2x} \cdot {1 \over 1+e^{2x} }\cdot e^x \mathrm{d}x\\
 ={}&-{1 \over 2} \arctan e^x e^{-2x}+{1 \over 2}\int {e^{-x} \over 1+e^{2x} } \mathrm{d}x\\
 ={}&-{1 \over 2} \arctan e^x e^{-2x}+{1 \over 2}\int {1 \over e^x \cdot (1+e^{2x}) }\mathrm{d}x\\
 ={}&-{1 \over 2} \arctan e^x e^{-2x}+{1 \over 2}\int {1 \over e^{2x} \cdot (1+e^{2x}) }\mathrm{d}e^x \quad \text{(上下同乘\;$e^x$,把$e^x$凑到后面)} \\
 ={}&-{1 \over 2} \arctan e^x e^{-2x}+{1 \over 2}\int {1 \over t^{2} \cdot (1+t^{2}) }\mathrm{d}t \quad \text{(令$e^x = t,$或者你直接裂项)} \\
 ={}&-{1 \over 2} \arctan e^x e^{-2x}+{1 \over 2}\int \left({1 \over t^2} -{1 \over t^2+1}\right) \mathrm{d}t \\
 ={}&-{1 \over 2} \arctan e^x e^{-2x}+{1 \over 2}\cdot {-1 \over t} -{1 \over 2}\arctan t+C \\
 ={}&-{1 \over 2} \arctan e^x e^{-2x}-{1 \over 2e^x} -{1 \over 2}\arctan e^x+C
\end{align*}
$$


13.
$$
\int \dfrac{x}{\sqrt{1-x^4} }\mathrm{d}x
$$
看见x就能凑x的平方：
$$
\frac{1}{2}\int \dfrac{1}{\sqrt{1-x^4} }\mathrm{d}x^2
$$
套arcsinx积分公式:
$$
\frac{1}{2}\int \dfrac{1}{\sqrt{1-(x^2)^2} }\mathrm{d}x^2 \\
\frac{1}{2} \arcsin x^2+C
$$
14.
$$
\int \frac{1}{\sqrt{3+2x-x^2}} \mathrm{d}x
$$
题型为：
$$
\int \frac{1}{Ax+Bx-D}\mathrm{d}x
$$
利用配方凑公式：
$$
\int \frac{1}{\sqrt{4-(x-1)^2}}\mathrm{d}(x-1)
$$
得到：
$$
\arcsin \frac{x-1}{2}+C
$$
15.
$$
\int \frac{1}{x^2} e^{-\frac{1}{x}} \mathrm{d}x
$$
看见${1 \over x^2}$就能凑${-\frac{1}{x}}$:
$$
\int e^{-\frac{1}{x}} \mathrm{d}(-\frac{1}{x})
$$
直接积分：
$$
e^{-\frac{1}{x}}+C
$$
16.
$$
\int tan^{10} x \cdot \sec^2 x \mathrm{d}x
$$
看见$\sec^2 x$就能凑出tanx:
$$
\int tan^{10} x \mathrm{d}\tan x
$$
幂函数求积分：
$$
\frac{1}{11}\tan^{11} x + C
$$
17.
$$
\int \frac{1}{(\arcsin x)^2 \cdot \sqrt{1-x^2}}\mathrm{d}x
$$
看见a方-x方，直接凑出arcsinx:
$$
\int \frac{1}{\arcsin^2x} \mathrm{d}(\arcsin x)
$$
$\frac{1}{x^2}$的积分，直接积：
$$
-\frac{1}{\arcsin x}+ C
$$
18.
$$
\int \tan \sqrt{1+x^2} \cdot \frac{x}{\sqrt{1+x^2}} \mathrm{d}x
$$
直接凑$\sqrt{1+x^2}$：
$$
\int \tan \sqrt{1+x^2} \,\mathrm{d}\sqrt{1+x^2} 
$$
开积：
$$
-\ln \left|\cos \sqrt{1+x^2} \right| + C
$$
19.
$$
\int \frac{1+\ln x}{(x\ln x)^2} \mathrm{d}x
$$
穷途末路导一下分母，发现等于分子，故把分子凑到后面去：
$$
\int \frac{1}{(x \ln x)^2} \mathrm{d}(x \ln x)
$$
开积：
$$
-\frac{1}{x \ln x} + C
$$
20.
$$
\int (x\ln x)^{\frac{3}{2}} (\ln x + 1 )\mathrm{d}x
$$
同上，凑出xlnx:
$$
\int (x\ln x)^{\frac{3}{2}} \mathrm{d}(x \ln x)
$$
开积：
$$
\frac{2}{5} (x\ln x)^{\frac{5}{2}} + C
$$
21.
$$
\int \frac{\ln \tan x}{\cos x \sin x}\mathrm{d}x
$$
同上，把分母凑出ln tanx :
$$
\int \ln \tan x \mathrm{d} \ln \tan x
$$
开积分：
$$
\frac{1}{2} \ln^2 \tan x + C
$$
22.
$$
\int \sin^2 x \mathrm{d}x
$$
口诀：奇凑偶降：
$$
\int \frac{1-\cos 2x}{2} \mathrm{d}x
$$
拆：
$$
\int \frac{1}{2}\mathrm{d}x -\frac{1}{4}\int cos 2x \mathrm{d}2x
$$
开积分：
$$
\frac{1}{2}x-\frac{1}{4}\sin 2x+ C
$$





$$
\int \cos^3 x \mathrm{d}x
$$
开凑：
$$
\int (1-\sin^2 x) d(\sin x)
$$
拆：
$$
\int 1 d\sin x-\int \sin^2 x d\sin x
$$
开积：
$$
\sin x - \frac{1}{3} \sin^3 x + C
$$





$$
\int \cos^4 x \mathrm{d}x
$$
开降：
$$
\int \left(\frac{1+\cos 2x}{2}\right)^2 \mathrm{d}x
$$
展开：
$$
\int \frac{1+2\cos 2x + \cos^2 2x}{4} \mathrm{d}x
$$
先积前面2个：
$$
\frac{1}{4}x  + \frac{1}{4}\sin 2x + \int \frac{1}{4}\cos^2 2x \mathrm{d}x
$$
我们知道：
$$
\cos^2 x = \frac{1+\cos 2x}{2}
$$
故$\cos^2 2x$等于：
$$
\cos^2 2x = \frac{1+\cos 4x}{2}
$$
继续积：
$$
\int \frac{1}{4}\cos^2 2x \mathrm{d}x 
=\int \frac{1}{4}\cdot \frac{1+\cos 4x}{2} \mathrm{d}x
=\frac{1}{8}x+\frac{1}{32} \sin 4x
$$
合并结果：
$$
\frac{1}{4}x  + \frac{1}{4}\sin 2x + \frac{1}{8}x+\frac{1}{32} \sin 4x + C
$$
23.
$$
\int \frac{1}{e^x+e^{-x}} \mathrm{d}x
$$
24.
$$
\int \frac{1}{1+e^x} \mathrm{d}x
$$
25.
$$
\int \tan^3 x \sec x \mathrm{d}x
$$
奇凑偶降：
$$
\int \tan^2 x \tan x \sec x \mathrm{d}x
$$
开凑：
$$
\int (\sec^2 x - 1 )\mathrm{d}\sec x
$$
直接积：
$$
\frac{1}{3}\sec^3 x - \sec x + C
$$
26.
$$
\int \tan^3 x \mathrm{d}x=\frac{1}{2}\sec^2 x -\ln |cosx|+ C \\
[ \frac{d}{dx} \left( \frac{\tan^2 x}{2} - \ln|\cos x| + C \right) = \tan x \sec^2 x - \frac{-\sin x}{\cos x} = \tan x \sec^2 x + \tan x = \tan x (\sec^2 x + 1) ] \\
$$

$$

$$

$$
\lim\limits_{n \to \infty} \left[6^n+3^n+2^n\right]^\frac{1}{n}
$$

看到极限先定型，$\infty^0$型，直接幂指转化：
$$
e^{\lim\limits_{n \to \infty}\frac{1}{n}\cdot \ln (6^n+3^n+2^n)}
$$
其中，$6^n+3^n+2^n$为无穷大的加法运算，和取最大项，即$6^n$

故：
$$
\lim\limits_{n \to \infty}\frac{1}{n}\cdot \ln 6^n
$$
即：
$$
\lim\limits_{n \to \infty}\frac{\ln 6^n }{n} =\lim\limits_{n \to \infty}\frac{n\ln 6 }{n} =\ln 6
$$
结果为：

$$
e^{\ln 6} = 6 \\
$$





$$
\lim\limits_{x \to \infty} \frac{\ln x \cdot x^n \cdot x^2 \cdot \sin x}{e^x }
$$
还是无穷大的问题，我们观察分子和分母发现，含有$\ln x \;x^n \;x^2 \;\sin x$这些多个函数，即，对数函数，幂函数，指数函数

根据性质：
$$
e^x >> \ln x >> a^x
$$
指数函数远远大于对数函数，远远大于指数函数（初中/小学知识，指数爆炸）

有界函数忽略不计，即该极限可看做：
$$
\frac{1}{\infty} \cdot 有界
$$
无穷小·有界=无穷小量，而无穷小量的极限为0，故此极限为0
$$
e^{\lim_{n \to \infty}\frac{\ln {6^n}+ \ln {3^n}+ \ln {2^n}}{n}}
$$
27.

![image-20250210205407351](C:\Users\Administrator\AppData\Roaming\Typora\typora-user-images\image-20250210205407351.png)

分子求导等于分母，即：
$$
\int \sqrt{\ln (x+\sqrt{x^2+1})+3} \,\mathrm{d}\left(\sqrt{\ln (x+\sqrt{x^2+1})+3}\right)
$$
根号相当于1/2，直接积分：
$$
\frac{2}{3} \left[ \ln (x+\sqrt{x^2+1})+3 \right]^{\frac{3}{2}} + C
$$
28.![image-20250210210131937](C:\Users\Administrator\AppData\Roaming\Typora\typora-user-images\image-20250210210131937.png)

经验题：(xlnx)'=1+lnx，那么1-lnx就是$\frac{\ln x}{x}$求导，故，上下同除x方：


$$
\int \frac{1-\ln x \over x^2}{(1-{\ln x \over x})^2} \mathrm{d}x
$$
将分子凑到后面去：
$$
-\int \frac{1}{(1-{\ln x \over x})^2} \mathrm{d}({-\frac{\ln x}{x}+1})
$$
开积：
$$
\frac{1}{1-{\ln x \over x}} + C = \frac{x}{x-\ln x}+ C
$$
29.![image-20250210212035369](C:\Users\Administrator\AppData\Roaming\Typora\typora-user-images\image-20250210212035369.png)
$$
\int \sin \ln x \cdot \cos \ln x \mathrm{d} (\ln x)
$$
倍角公式：
$$
\frac{1}{2}\int \sin 2\ln x \mathrm{d}\ln x = \frac{1}{4}\int \sin 2\ln x \mathrm{d}2\ln x
$$
直接积分：
$$
-\frac{1}{4} \cos 2\ln x +C
$$
方法二：
$$
\int \sin \ln x \cdot \cos \ln x \mathrm{d} (\ln x) = \int \sin \ln x d(\sin \ln x)
$$
直接积分：
$$
\frac{1}{2}\sin^2 (\ln x)  + C
$$
30.

![image-20250210215427349](C:\Users\Administrator\AppData\Roaming\Typora\typora-user-images\image-20250210215427349.png)

观察分子，发现左边求导刚好等于拆开的积分，故直接拆：
$$
\int \frac{e^{\arctan x}}{1+x^2} \mathrm{d}x + \int \frac{x\ln (1+x^2)}{1+x^2} \mathrm{d}x
$$
左边直接积，右边直接凑：
$$
e^{\arctan x} + \int \frac{1}{2} \cdot \frac{\ln (1+x^2)}{1+x^2} \mathrm{d}x^2
$$
其中：
$$
\frac{1}{2} \int \frac{\ln (1+x^2)}{1+x^2} \mathrm{d}(x^2+1)=\frac{1}{2} \int \ln (1+x^2)\mathrm{d}\ln (x^2+1)
$$
直接积：
$$
\frac{1}{4} \ln^2 (1+x^2)
$$
故答案为：
$$
e^{\arctan x} +\frac{1}{4} \ln^2 (1+x^2) + C
$$
31![image-20250211181259873](C:\Users\Administrator\AppData\Roaming\Typora\typora-user-images\image-20250211181259873.png)



题型1，直接令：
$$
\sin x = A(cosx-sinx)+ B(sinx+cosx) \\
=(A+B)\cos x + (B-A)\cos x
$$

$$
&\begin{cases}
			B-A=1 \\
			A+B=0
		\end{cases} \Rightarrow A=-\frac{1}{2},B=\frac{1}{2}
$$

故：
$$
\int \frac{-\frac{1}{2}(\sin x + \cos x)'+\frac{1}{2}(\sin x +\cos x)}{\sin x + \cos x}\mathrm{d}x
$$
直接拆:
$$
-\frac{1}{2} \ln |\sin x +\cos x| +\frac{1}{2}x + C
$$
32.![image-20250211192459851](C:\Users\Administrator\AppData\Roaming\Typora\typora-user-images\image-20250211192459851.png)

直接令：
$$
7\cos x -3\sin x = A(-5\sin x + 2\cos x)+ B(5\cos x + 2 \sin x ) \\
\begin{cases}
-5A+2B = -3 \\
2A+5B = 7

\end{cases} \Rightarrow A=1,B=1
$$
故：
$$
\int \frac{(5\cos x + 2\sin x)'+(5\cos x + 2\sin x)}{5\cos x + 2\sin x} \mathrm{d}x
$$
直接积分：
$$
\ln |5\cos x + 2\sin x| + x +C
$$
37.

![image-20250211193025698](C:\Users\Administrator\AppData\Roaming\Typora\typora-user-images\image-20250211193025698.png)

根式无理式，直接令：
$$
\sqrt[6]{x} = t,\sqrt{x} = t^3,\sqrt[3]{x} = t^2,x=t^6
$$
故有：
$$
\int \frac{t^3}{t^3+t^2} \cdot 6t^5\mathrm{d}t
$$
化简一下：
$$
6\int \frac{t^6}{t-1} \mathrm{d}t
$$
假分式，开拆：
$$
6\int \frac{t^5(t-1)+t^4(t-1)+t^3(t-1)+t^2(t-1)+t(t-1)+t-1+1}{t-1} \mathrm{d}t
$$
除下去：
$$
6\int (t^5+t^4+t^3+t^2+t+\frac{t}{t-1}) \mathrm{d}x
$$
开积：
$$
t^6+\frac{6}{5}t^5+\frac{3}{2}t^4+2t^3+3t^2+t+\ln |t-1| + C
$$
回代：
$$
x+\frac{6}{5}x^{\frac{5}{6}}+\frac{3}{2}x^{\frac{2}{3}}+2\sqrt{x}+3\sqrt[3]{x}+6\sqrt[6]{x}+6\ln |\sqrt[6]{x}-1| + C
$$
38.![image-20250211195952982](C:\Users\Administrator\AppData\Roaming\Typora\typora-user-images\image-20250211195952982.png)
$$
\int \frac{1+\sqrt{x+1}}{1-\sqrt{x+1}} \mathrm{d}x
$$
分母有理化：
$$
\int -\frac{(1+2\sqrt{x+1}+x+1)}{x} \mathrm{d}x
$$
整理：
$$
\int -\frac{(2\sqrt{x+1}+x+2)}{x} \mathrm{d}x
$$
拆：
$$
-\int\frac{2\sqrt{x+1}}{x} -x -2\ln x
$$
令$\sqrt{x+1}=t,则x=t^2-1,\mathrm{d}x=2t\mathrm{d}t,代入得：$
$$
-4\int \frac{t^2}{t^2-1} \mathrm{d}t
$$
直接积分：
$$
-4t+2\ln \left|\frac{t-1}{t+1}\right|
$$
回代并且整理结果：
$$
-\ln|x|-x-4\sqrt{x+1}+2\ln \left|\frac{\sqrt{x+1}-1}{\sqrt{x+1}+1}\right| + C
$$

$$
\lim\limits_{x \to 0} \frac{\ln cos2x}{\ln cos 3x}
$$

常考题型：
$$
x \to 0,\ln f(x)=0,即f(x)=1,立即等价\ln f(x) = f(x)-1
$$
故原式为：
$$
\lim\limits_{x \to 0} \frac{\cos 2x-1}{\cos 3x-1}
$$
1-cos[]，立即等价无穷小
$$
\lim\limits_{x \to 0} \frac{2x^2}{{9 \over 2}x^2}={4 \over 9}
$$

$$
\lim\limits_{x \to 0} \frac{(1+x)^\dfrac{1}{x}-e^{\cos x}}{\sqrt[3]{1+x}-1}
$$
拿到极限先定型，一看下面是0，直接判定$\dfrac{0}{0}$型；

分子的左边是经典的$1^\infty$ 幂指函数，直接进行幂指转行，公式：
$$
\lim\limits_{x \to \Box}底^幂 \xlongequal[]{1^\infty} e^{\lim\limits 幂\cdot(底-1)}
$$
故原式等于：
$$
\lim\limits_{x \to 0} \frac{e^{\frac{1}{x}·(\ln 1+x)-e^{\cos x}}}{\frac{1}{3}x}
$$

$$
\lim\limits_{x \to 0} \frac{e^{\cos x}(e^{\frac{1}{x}·\ln (1+x)-\cos x}-1)}{\frac{1}{3}x}
$$

$$
\lim\limits_{x \to 0} \frac{e(e^{\frac{1}{x}·(\ln 1+x)-\cos x}-1)}{\frac{1}{3}x}
$$

$$
\lim\limits_{x \to \infty} (\sqrt{x^2-1}-\sqrt{x^2+1})
$$

课本P10
假分式：
$$
4.\lim\limits_{x \to \infty}(\frac{2x^3+5x^2}{x^2+x-2}-2x)
$$
求导后可以+1-1，然后和取低阶
$$
7.\lim\limits_{x \to 0}{(\frac{1}{e^x-1}-\frac{1}{sinx})}
$$
根号下，和取最大项
$$
8.\lim\limits_{x \to +\infty} （\sqrt{9x^2+x}-3x） \\
5.\lim\limits_{x \to +\infty}  (\frac{\sqrt{x^2+2}-2x}{2x}) \\
6.\lim\limits_{x \to 0} \frac{\sqrt{1-x^2}-\sqrt{1+x^2}}{e^{x^2}-1}
$$
假分式：
$$
已知\lim\limits_{x \to 0}(\frac{x^2+1}{x+1}-x+a) = 2,a=? \quad(a=3)
$$

$$
\int \frac{1}{x^2}e^{\frac{1}{x}}dx \\
\int_0^{+\infty}  \frac{4x}{1+x^2}dx \\
\int_3^5 \frac{1}{x^2-3x+2}dx
$$

$$
\int \frac{\sqrt{x}+\sqrt[6]{x}}{\sqrt[3]{x}+1}dx
$$

